# 作るアプリケーション

Wordくらい高機能なメモが書けるアプリケーション

## 動機

リモート学習でWordを利用していた時期もあったが、書く速度が犠牲になるためmarkdownを利用したが、ファイルの管理が大変になったり、プラットフォーム毎に見えなかったりするのでより便利なメモが早急に必要性を感じたため。

## 開発技術

- JavaやC#やClangといったクロスプラットフォームが存在している環境
- メモ自体をzipでまとめる技術(拡張子は.zipでなくてよい)
- markdownを利用すればGUIを動的に変化できる

## 機能(要件定義)

- markdown拡張記法が使える
- お手軽
- 動的メモ(coffeescript[^k]拡張+cson[^l]/アプリケーションのcoffeescriptはJavaScriptの基本機能とアプリケーションAPIのみ利用できる)
- 高速起動、高速表示
- クロスプラットフォーム
- 保存する場合はメモ内アプリ監視内フォルダでのみ保存(~.zip)/開くことができる。
- 何もない場合、新しいメモかをzip化された既存のメモかを選べる。
- メモ内アプリ監視内フォルダにユーザーが希望すればフォルダを作れる。
- 編集モードとビューモードがある
- 画面がファイルから少しでも変更されると保存している場合、自動で保存される。
- WYSIWYGを使わずMarkdown拡張記法だけでも書ける。
- どちらもアプリを開けている場合、有線通信機能も使える

[^k]:どうしてこの言語を選んだのかというと、Markdownの肉付けやマクロ処理、アプリケーションの拡張機能等の短い処理が想定されるため、より簡潔で分かりやすい言語を選ぶ必要があったため。大規模なプログラムが想定される場合はC#、Python、TypeScript等が処理全体が見やすくなり適切。
[^l]:Jsonのcoffeescript版

## キー

- コントロール+Nで新しい選択画面を開ける。
- コントロール+Bで太字にできる
- コントロール+Iで斜体にできる
- コントロール+Dで範囲指定された部分にリンク(コントロール+L)、画像(コントロール+P)、動画(コントロール+M)、色(コントロール+C/規定色のみ)をファイルや色情報を追加し指定できる。
- コントロール+Eで絵文字を入れられる
- コントロール+Pで有線通信機能が使える場合利用。
